第一城都要賣到$20000一呎喇，專家食屎啦！

沙田上車盤搶爆 第一城呎價直撲$20000

【沙田第一城呎價直撲$20000】自踏入2018年以來，沙田上車盤呎價紀錄已經在3個月內第6次破頂！沙田第一城一個連天台的特色單位，最近以實用呎價逾1.98萬元成交，貴絕區內上車屋苑。
撰文：浩德｜ 圖片來源：新傳媒資料室

【沙田第一城呎價直撲$20000】美聯吳嘉權稱，沙田第一城售出的52座頂層連天台單位，建築面積395平方呎，實用面積284平方呎，兩房間隔，業主開價563萬元，實用呎價19,824元。
同區河畔花園兩周前才以19,628元高位出售，相比今次呎價再推高約1%，令沙田第一城重新變回區內上車盤樓王。市場預期呎價直撲2萬元。

沙田河畔花園C座中層兩週前以475萬元新高價易手，平均實用呎價19628元，創屋苑新高。
美聯物業沙田第一城分行首席聯席區域經理黃錦瀚表示，本週末沙田第一城交投表現不俗，錄得約4宗買賣成交。其中沙田第一城16座中層G室，實用面積為327方呎，建築面積約395方呎，屬兩房間隔，以約562萬元成交，折合實用呎價約17,187元，建築呎價約為14,228元。業主以562萬元將單位易手，折合平均實用呎價17187元。

【沙田第一城呎價直撲$20000】消息指出，沙田第一城缺盤嚴重，現僅餘1個可睇樓兩房「鎖匙盤」，但屬凶宅同層放盤，叫價約490萬元，其餘放盤叫價由約520萬元起。而近日屋苑兩房戶樓價已直逼600萬元。